［新缸養魚］啲魚陸續死

養咗一個月水左右
一開始幾條闖缸孔雀魚到而家都平安無事
以為養好菌，水質穩定啦
但最近一星期買嗰批孔雀魚開始逐漸瓜老襯
一日死一至兩條
有條死咗嗰身體直程有結晶
今早死嗰條腰部發黃

唔知係因為本身批魚有病定關我缸水質事

好驚全缸覆沒
早幾天開始全缸落黃粉
希望其他魚挨得過

屋企風水唔好養咩都死

影埋個景啦 二來袋裝魚好易有菌

但屋企啲神獸越黎越生猛

買孔雀石綠，能醫百病殺菌，會好返哂

嗰陣未養新嗰批魚

孔雀魚唔可以落泥養 除非玩劍尾個類式者你高手對水好啦

孔雀石綠落兩滴好，見過on9仔落到成缸水藍色，之後同魚店嘈話人整死佢成缸魚

換底材或者換魚啦

唉，其實我都知
自己又想養啲水草
所以一開始落幾條闖缸
見佢成個月都冇乜事，仲好生猛
以為應該冇乜事，點知

唔似係白點
死幾條既屍體都冇白點

又要養孔雀又要玩軟水
不如你捉隻北極熊去非洲養啦

之後呢缸唔會再養孔雀魚了

孔雀要硬水ph高過7嫁喎
你又軟又酸，蛇都死啦

明知故犯
d魚都有生命架
唔好博大霧見人地草缸養到孔雀你唔識又學

養下燈魚咪算

孔雀偏鹼性水，水草泥通常會令水偏酸，一係換河沙啦，中性底材

新手想問下 想養鸚鵡魚 係咪清缸就得？
同埋殺菌燈有冇用架？鋪頭啲人話可以要黎醫/防白點病 最好買埋

想問下 泥底
養緊燈魚 非洲鳳凰 老鼠魚 大和藻蝦
嫌燈魚個身型唔多好睇
仲可以放咩魚一齊養

米奇 麗麗

換水速度太急？

鸚鵡易養啦同羅漢差唔多

試下養雙劍/劍尾茅尾都應該得既

琴日又有條瓜咗
有水黴...
我諗會唔會關呢排天氣事

近2個月水務處調高氯氣,冇處理好就咁換水會出事

似柱狀,條屍有爛肉
邊間買?

應該係買返離有病重要係柱狀

上網search圖
似柱狀wo真係
因為之前其中一條死都係有撻黃黃白白既
加上死嗰啲全部都係同一批新買既
而家好似連條鼠魚都有
雖然影得唔太清楚
但鰓後面有少少白咗

新魚而家全部隔離曬

邊間真係要問返老豆先知

魚缸幾大？ 用咩過濾？

20吋缸
外掛搭個細既水妖精

泥底未必養唔到孔雀魚, 只係冇咁好
只要唔太酸, 初初可能會爛尾, 後代會比較適應到

死得快又有唔尋常徵狀,
有病居多... 你新魚入缸冇做檢驗?
而家盡量將有問題嘅隔離,
我怕你全清...

炒缸啦，唔好買魚住
等死晒缸魚再消毒個缸

可以點做檢驗？
真係唔識⋯

咪撚啊
不過一定唔買魚住⋯

爛尾魚基本上一定死，想要保住未死哥d只可以每日換水，一見到爛尾魚即刻隔離。

新買嗰啲，有冇爛尾都隔離曬
留返最開始嗰幾條孔雀魚同睇落冇病症既鼠魚

祝你好運

位置好重要！當然水質和配套要配合

過濾唔夠勁，睇需要換濾桶或頂濾

我一開始都有擔心
所以另外有拎個膠盒裝住啲濾材
放係外掛既出水口到
希望可以增加培菌量

你確定你個外掛夠力抽到全部水？

巴打試下係濾桶落少少珊瑚砂，魚街有賣白色一大包。唔好落太多，大概1隻手指公體積

柱狀病呀，本身啲魚有事
成個缸都應該要開過
唔係之後再養孔雀都會一直死
新魚一定要格離之後再入缸
咪買花園街打袋魚孔雀

係咪即係要翻缸？

我之前都係泥底，又係成日死孔雀魚，
之後換咗石底，用eden511加水妖精之後就無再死魚了，仲多咗三十幾條魚b

我全部都係花園街袋裝魚

屋企用泥養孔雀魚都冇事 生埋下一代

唔太關泥底事
泥底頂多燒尾同短命啲唔會接住死魚
十之有九都係啲魚本身有病
同埋個系統未建立到
不過係花園街啲打袋孔雀好容易中招
入缸前要隔離先
健康既魚就算你用清水養住都唔會病
記得對左水溫先

翻唔翻缸真係做唔到決定
可以睇下情況先

一諗起翻缸就頭痛
而家每日換住一半水